上司凌晨發訊息祝生日快樂 女建築師稱私人時間遭侵擾

放洋留學的女建築師投訴遭上司性騷擾案，申索人X指被告曾在凌晨發訊息祝她「生日快樂」，以及在佳節祝她「中秋節快樂」和「Merry Christmas」，認為對方侵擾其私人時間。惟辯方拿出被告手機紀錄，顯示X曾在農曆新年向被告發送「恭喜發財」的訊息，質疑是雙重標準，X否認並指每個人她均會發送，只是基於禮貌。

任職建築師的申索人，控告利安顧問有限公司及公司董事黎啟繁，申索人於入稟狀稱 被告種種行為身心受創，索償41萬元， 並要求上司道歉。

X的投訴之一，是被告曾在2012年她生日當天的凌晨一時，發短訊祝賀她生日快樂。辯方質疑事實上X在當天早上11時才回覆，看來沒對X造成困擾，惟X指這是她的私人時間。辯方又質疑，按被告任何私人時間均不可接觸對方的標準，X在私人時間問被告妻子分娩情況，豈不是騷擾？X語帶激動反駁，「生BB係一生人一次，我生日年年都有，我都三十幾歲人，唔覺有咩出奇」。

另外，X又投訴一次去內地工幹，要朝早乘港鐵到落馬洲。被告早上七時許向X表示身在上環港鐵站，問X會否同行。X感到「好驚」，指本來該程車想獨自前往，認為被告是故意要一同前行。辯方指被告居於西環，最近的港鐵站是上環，X表示她不知道。

黐線 祝人生日快樂都唔得

#metoo

無奇不有

生BB係一生人一次?

嘩屌你老母
我真心好奇接case 嘅律師個心諗咩

正臭閪！浪費納稅人金錢

對個BB黎講又真係一生人一次既

佢唔係要搵法官
佢應該搵醫生

我啲同事老細騷擾晒成gp人啦
唔止send字，send埋片祝你xx快樂
仲要非工作時間
諗諗下都覺得恐怖，要告佢

屌啲竹昇妹真係好麻煩

乜你做野咁俹簁架